淘寶台灣被判定中資罰41萬 限6個月內撤資或改正

淘寶台灣被判定陸資罰41萬 限6個月內撤資或改正
最新更新：2020/08/24 14:44

經濟部投審會24日表示，淘寶台灣雖由英商克雷達分公司經營，但克雷達可被陸資阿里巴巴實質控制，從而判定淘寶台灣為陸資，裁罰新台幣41萬元。（）

（中央社記者梁珮綺台北24日電）經濟部投審會今天表示，經調查，淘寶台灣雖由英商克雷達分公司經營，但克雷達可被陸資阿里巴巴實質控制，從而判定淘寶台灣為陸資，裁罰新台幣41萬元，限期6個月內撤資或改正。

投審會指出，阿里巴巴在克雷達公司持股未逾30%，符合現行「大陸地區人民來台投資許可辦法」，但依法令或契約約定，阿里巴巴可操控英商克雷達營運方針，認定具控制能力。（編輯：張良知）1090824

陸資來台將逐層認定嚴審 經濟部三大修法方向出爐

禁陸資OTT來台未封網 愛奇藝9/3後變跨境收視

好波

制裁中國

藍蛆/統戰5毛：藍綠一樣爛

中國內循環都夠賺，洗鬼同外地做生意，一於塘水滖塘魚，封國。

睇個名已經知支那野

罰41萬

十萬左右HKD 笑左

限6個月內撤資或改正才是重點

早就應該啦
台灣快D 趕走叛國賊返支国

罰得太少錢

淘寶台灣雖由英商克雷達分公司經營，但克雷達可被陸資阿里巴巴實質控制，從而判定淘寶台灣為陸資，裁罰新台幣41萬元，限期6個月內撤資或改正。

［防中國流行文化入侵］台灣禁止中資 OTT，「愛奇藝、騰訊條款」 9月3日上路

騰訊旗下子公司 Riot Games 因屬100%中資公司，無法在台灣直營《英雄聯盟：激鬥峽谷》，港澳版將與台版分拆

中資來台投資 管控趨嚴

經濟部長王美花昨（11）日拋出中資投資管理趨嚴的信號，因應港版國安法上路，經濟部將修法加強審查「中資」，避開轉投資的稀釋效應，預計下周預告修正《大陸地區人民來台投資許可辦法》，最快第4季拍板。

港版國安法通過後，各界均傳出該修改兩岸相關法令的聲浪；王美花昨天上廣播節目時強調，有關投資審查的資格，目前不至於直接將「港資」視為「中資」，但是經濟部將修正中資投資許可辦法，也會跨部會討論對「中資」、「港資」的定義。

經濟部官員表示，依據中英聯合聲明所制訂的港澳條例，「港資」屬於「外資」，由《外國人投資條例》管轄，因此本次預告修法的草案將維持認定「港資」屬「外資」；若港澳條例不改，經濟部也只能針對個案加強審查。

王美花指出，雖然經濟部認定的港資是「外資」，但是，在港版國安法通過上路後，經濟部看待「中資」、「外資」，會有不同的想法；且香港這幾日來局勢的改變，也讓各界有所警覺，確實應重新思考中資的定義，以更嚴格的標準來看待中資。

王美花透露，本次修法主要有二大方向，一、中資持股超過三成的認定方式，擬改為「逐層認定」，二、過去若有軍方色彩的中資，經濟部就會特別嚴格審查，但中共實則黨政軍一體，未來會針對陸方黨政軍色彩的投資案嚴謹審查。

根據中資來台投資許可辦法第3條，中資若直接或間接持有該第三地區公司股份或出資總額逾30%，將會被視為中資。

經濟部官員表示，這部分條文將不會更動，但會新增解釋令，調整計算方式，加強審查。

官員舉例，過去中資投資第三地A公司40%，A公司再投資B公司40%，則計算上中資僅有16%，不會被認定為中資；不過，未來將修正為，先認定A公司為中資，再認定中資A投資B公司，因此，B公司也超過30%的門檻，屬於中資。

王美花同時表示，港資來台投資的身分認定，確實是一個複雜的問題，港版國安法對香港是嚴重傷害，也是香港未來發展的重要轉折點。

淘寶台灣被判定中資罰41萬 限6個月內撤資或改正